const e={key:"v-14ac19b5",path:"/help/",title:"Yard\u0131m",lang:"tr-TR",frontmatter:{},excerpt:"",headers:[{level:2,title:"Genel konular",slug:"genel-konular",children:[{level:3,title:"Bu bir WSL kurulumu gibi g\xF6r\xFCn\xFCyor, ba\u015Fka y\xF6ntemlerle (\xF6r. Uygulama Ma\u011Fazas\u0131 yoluyla) yapsak?",slug:"bu-bir-wsl-kurulumu-gibi-gorunuyor-baska-yontemlerle-or-uygulama-magazas\u0131-yoluyla-yapsak",children:[]},{level:3,title:"B\xF6yle Windows \xFCzerinde u\u011Fra\u015Fmak yerine bilgisayar\u0131m\u0131za do\u011Frudan Linux kurup \xE7al\u0131\u015Fsak?",slug:"boyle-windows-uzerinde-ugrasmak-yerine-bilgisayar\u0131m\u0131za-dogrudan-linux-kurup-cal\u0131ssak",children:[]},{level:3,title:"Bilgisayar\u0131mda zaten Linux kurulu, bu sistemin bir benzerini bunun \xFCzerine kurabilir miyim?",slug:"bilgisayar\u0131mda-zaten-linux-kurulu-bu-sistemin-bir-benzerini-bunun-uzerine-kurabilir-miyim",children:[]},{level:3,title:"(Yasal olmayan kopyalarla) Windows \xFCzerinde \xE7al\u0131\u015Fmay\u0131 \xF6zendirmiyor musunuz?",slug:"yasal-olmayan-kopyalarla-windows-uzerinde-cal\u0131smay\u0131-ozendirmiyor-musunuz",children:[]},{level:3,title:"Programlamay\u0131 \xF6\u011Frenmek i\xE7in Windows zaten yeterli de\u011Fil mi?  Sadece Windows kullansak?",slug:"programlamay\u0131-ogrenmek-icin-windows-zaten-yeterli-degil-mi-sadece-windows-kullansak",children:[]},{level:3,title:"Bu ortamda \xE7al\u0131\u015Fmak i\xE7in \xF6nerdi\u011Finiz bir yol var m\u0131?",slug:"bu-ortamda-cal\u0131smak-icin-onerdiginiz-bir-yol-var-m\u0131",children:[]},{level:3,title:"Classroom da\u011F\u0131t\u0131m\u0131nda Java veya C# yok, neden?",slug:"classroom-dag\u0131t\u0131m\u0131nda-java-veya-c-yok-neden",children:[]}]},{level:2,title:"Sorun bildirimleri",slug:"sorun-bildirimleri",children:[{level:3,title:"Kurulum hata verdi, ne yapmal\u0131y\u0131m?",slug:"kurulum-hata-verdi-ne-yapmal\u0131y\u0131m",children:[]},{level:3,title:"Nas\u0131l sorun bildirmeliyim?",slug:"nas\u0131l-sorun-bildirmeliyim",children:[]},{level:3,title:"Sorunu d\xFCzeltmem i\xE7in g\xFCncelleme yapmam istendi, nas\u0131l yapaca\u011F\u0131m?",slug:"sorunu-duzeltmem-icin-guncelleme-yapmam-istendi-nas\u0131l-yapacag\u0131m",children:[]},{level:3,title:'Sorun de\u011Fil de kullan\u0131mla ilgili bir "sorum" var, ne yapmal\u0131y\u0131m?',slug:"sorun-degil-de-kullan\u0131mla-ilgili-bir-sorum-var-ne-yapmal\u0131y\u0131m",children:[]}]},{level:2,title:"Classroom Y\xF6neticisi",slug:"classroom-yoneticisi",children:[{level:3,title:'"Terminal a\xE7mak" ne demek?  Hangi terminal?',slug:"terminal-acmak-ne-demek-hangi-terminal",children:[]},{level:3,title:"Classroom y\xF6neticisinin s\xFCr\xFCm\xFC soruluyor, ne cevap verece\u011Fim?",slug:"classroom-yoneticisinin-surumu-soruluyor-ne-cevap-verecegim",children:[]},{level:3,title:"Bendeki s\xFCr\xFCm numaras\u0131 arkada\u015F\u0131mda g\xF6r\xFCnenden farkl\u0131 \xE7\u0131k\u0131yor?",slug:"bendeki-surum-numaras\u0131-arkadas\u0131mda-gorunenden-farkl\u0131-c\u0131k\u0131yor",children:[]},{level:3,title:"Nas\u0131l g\xFCncelleme yapaca\u011F\u0131m?",slug:"nas\u0131l-guncelleme-yapacag\u0131m",children:[]}]}],git:{updatedTime:1644193322e3,contributors:[{name:"Recai Okta\u015F",email:"roktas@gmail.com",commits:1}]},filePathRelative:"help/README.md"};export{e as data};
